環球時報：美國只視香港為遏制中國的炮灰

內地環球網發表評論文章，譴責美國國會的做法試圖挑撥香港民眾對內地社會的怨氣，製造北京威脅到香港獨立關稅區地位的假像，強調美國視中國為頭號競爭對手，華府只是視香港為遏制中國的炮灰。

針對修訂逃犯修例引發的爭議，前港督彭定康在英國《衛報》發表署名文章，呼籲港府暫緩修例，又認為英國政府有責任協助香港走出黑暗時期。

彭定康在文中提到香港有一百萬人示威抗議修例，顯示本港市民認為港府與北京共產政權合謀，損害港人原本享有的生活方式和自由，強行修例只會令民眾對政府失去信心，損害香港的國際商貿中心地位；當政府漠視民眾和平示威，將難以避免年輕人做出升級行動，襲警是錯誤，但警方使用過分武力就更錯，呼籲展開公開研訊。

前港督彭定康呼籲港府暫緩逃犯條例修訂。路透社引述美國官員指，除非北京政府就本港反逃犯條例修訂的示威作出激烈反應，否則華府不會修訂《香港政策法》。

美國民主黨和共和黨議員早前重推《香港人權和民主法案》，要求國務院每年「認證」香港自治，確保符合《香港政策法》的特別待遇標準，即擁有獨立關稅區地位。

路透社引述美國官員表示，除非北京政府就本港反逃犯條例修訂的示威作出激烈反應，例如派解放軍介入，令局勢急劇升溫，否則美國不大可能修訂1992年通過的《香港政策法》，又說中美貿易談判的情況亦可能是會否修訂的考慮因素；華府相信北京關注香港的情況有可能失控，正尋找不會被視為退縮的出路。

只要遏制到強國，我唔介意做炮灰

與有榮焉

只要中共倒台，我唔介意做埋屍體

焦土

隨便

中共和香港政府製造籌碼俾人打自己先最白痴

睇嚟支那真係驚香港人權和民主法案多過trade war

敵人等敵人就是朋友！朋友我願為你開門帶路，快制裁終國！

敵人的敵人就是朋友！朋友我願為你開門帶路，快制裁終國！

無晒所有錢,仲要只可以留係鬼國,實比人清算

願做炮灰

唯一今次我同意

香港人靠自己呀
咪成日FF人地出手幫你

老老豆豆侵侵係仆街黎架喇 只係大家有共同敵人先fd姐

This way sir

講到過左唔會做炮灰咁

事實上過左仲慘過做炮灰

呢個都係貿易戰嘅一部份

支共滅，值！

寧做美國灰，不做支那狗！

冇人叫班狗官送哂仔女去美國喎
不過連刁種自己都放哂仚家喺美國
條路自己揀

只要可以打倒中共 那怕做炮灰

香港人權和民主法案 ＝ 自己Ｄ錢係晒度
trade war ＝ 人民食草

咁有意義嘅事記住預埋我